點解東涌喺香港西南面，南涌喺香港東北面

仲有西貢

因為孫悟空取西經

西貢係越南

九唔搭八

西貢喺東面 北角喺南面
...

香港西面都有個西貢

北角喺香港島北面，呢個理解到

港島最北一點，North Point

東涌都係大嶼山東邊照你咁講

你睇清楚地圖，東涌喺大嶼山北面，東面係愉景灣喎

Wrong

South point d frd?

認真答
因為你係用緊現今香港範圍個concept去諗
你試下代入古人個角色，個東/西只係相對於佢地個小小嘅生活範圍

即係假設佢哋嘅生活範圍最大只係依家18區其中一個區，所以地名就係用佢哋嗰區嘅相對方位？

地名起源有好多可能性
東涌，我估，係講緊條村係某條河嘅東面
但點都好，古人根本無“香港”呢個概念，唔會諗到N年後東涌會係“香港”嘅西面

巴打認真解答

東涌係東涌河東面
南涌係鹿頸路南面
兩個地方改名嘅相對方向又唔係香港定位
唔好覺得佢地個名有關連

因為地圖係用大陸望出海嘅角度畫

//東涌原稱東西涌，首見於明萬曆《粵大記》等古籍，因東西兩邊各有一河涌流入海中。清道光《廣東海防匯覽》把「東西涌」分別標記為「東涌口」和「西涌口」兩個地方，最後東邊的鄉鎮發展較好，人們統稱整個地區為「東涌」//
維基有解